let questions = 
[
  {
    numb: 1,
    question: "¿Qué es un verbo transitivo en náhuatl?",
    answer: "Un verbo que necesita un sujeto y un objeto directo",
    options: [
      "Un verbo que describe una acción sin objeto",
      "Un verbo que necesita un sujeto y un objeto directo",
      "Un verbo que se usa solo con sujetos",
      "Un verbo que se conjuga solo en plural"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Selecciona la frase correcta:",
    answer: "Niccua pozolli",
    options: [
      "Nicua pozolli",
      "Niccua pozolli",
      "Nitlacua pozolli",
      "Niqui pozolli"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Selecciona la respuesta correcta para 'Tú comes chilaquiles':",
    answer: "Ticcua chilaquilli",
    options: [
      "Ticua chilaquilli",
      "Ticcua chilaquilli",
      "Titlacua chilaquilli",
      "Ticcuah chilaquilli"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Selecciona la traduccion correcta: 'Yo leo un libro'",
    answer: "Nicpohua amoxtli",
    options: [
      "Nicpohua",
      "Nitlapohua amoxtli",
      "Nipohua amoxtli",
      "Nicpohua amoxtli"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Esta escrito de forma correcta el verbo 'ver' - itta: 'Niquitta in cihuatl'",
    answer: "Verdadero",
    options: [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Si quiero decir 'Ustedes aman a alguien' en nahuatl, ¿cual es la respuesta correcta?",
    answer: "Antetlazohtlah",
    options: [
      "tetlazohtlah",
      "Anteazohtlah",
      "Antlazohtlah",
      "Antetlazohtlah"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Completa de forma correcta 'ayudar a alguien': An__palehuiah",
    answer: "te",
    options: [
      "qui",
      "tla",
      "c",
      "te"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Completa la oración: Ni__tlazohtla nonan",
    answer: "c",
    options: [
      "c",
      "tla",
      "te"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Completa la oración: Anquicuah ____",
    answer: "tamalli",
    options: [
      "tequiti",
      "tlacatl",
      "tamalli",
      "tlamantli"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Completa la oración: __tlachihuah",
    answer: "An",
    options: [
      "Ni",
      "An"
    ]
  }
];
